澳洲中國留學生稱在香港轉機像身在國外般 沒有祖國的感覺

有中國留學生宣稱虛報由香港出發成功入境澳洲

澳洲星期六起禁止所有到過中國的外籍旅客入境後，大批中國留學生無法入境，但有中國留學生宣稱成功修改入境登記卡，將出境地由中國內地改為香港，在布里斯班機場入境。該名留學生接受澳洲傳媒訪問時指，當晚深夜飛機降落後得知禁令，臨時修改入境登記卡，慶幸獲海關放行，又指海關只留意入境的人，並沒有檢查他的行李。

亦有內地留學生經香港轉機到澳洲時，得知澳洲禁令而要折返上海，但由於內地已經停止個人遊簽注，他未能出關取回行李。他說在香港機場無人提供協助，原本晚上回上海的航班亦無法趕上，結果在香港機場待了數小時，直至翌日才成功離開，形容在香港好像在國外，沒有在祖國的感覺。

香港的確唔係中國

行撚開啦支那狗
香港不嬲唔係你地祖國囉

祖你媽逼 滾

你唔係貪呢種感覺既話黎香港做乜

泡菜排華了

咩叫祖國既感覺？

病毒？
搶貨？
口號？
污糟？
老土？

咁梗係無啦

形容在香港好像在國外，沒有在祖國的感覺。
港獨

要有祖國既感覺做咩仲出國
武漢最有祖國感覺

細路
呢度係香港呀

在入境表格上虛報出發地，在澳洲會無刑事責任?

佢要祖國feel就係咁:

响武漢機場，飛機上嘅機師，都要著董太裝